得罪講句，其實成個a7系列都好撚廢

人地影1千張 你要帶4粒電
仲輕乜鳩

哦

頂級既a7rii 手感都垃圾
成日hang機
用支24-70 gm 都唔準焦

Yes Sony is rubbish

仲有 w/b 完全垃圾 全部勁黃 下下要set

講輕 睇下支gm鏡幾g
帶多3粒電 根本同單反一樣咁重
唔係輕 我諗唔到點解要用無反ff

貓sir仲未準備好

個個買sony都話遲啲係無反天下，但其實買機都係宜家用，遲啲無反識飛都冇用，唔夠電真係死症

的確係廢，所以ISS先得1部

所以要上a9

呢句真

Sony 光學技術仲係好一般
有排都未追到兩間大廠

無反為輕 但鏡同電都輕唔到
a7ii果步已經係宣布失敗

根本只係閹割版單反

20k樓下樓主有咩推介

唔連鏡 5d mark 4絕對係好機

當你去到極端環境 無反只係笑話
上到雪山無反粒電夠唔夠你影100張？

D810 D750 更抵

去旅行一日影1千張真係好閒
你去動物展影50張都夠

垃圾先用自動對焦

下下張張相同係睇下幾k咩

麻煩你去dxo mark比較下GM鏡同L鏡
再定義下你講嘅野

希望Sony搞返 Noise Banding、操控按鈕、三防

睇人既者

我去歐洲一星期都係影得200張
而且都好多人插定焦鏡

Dxomark 機身唔同無可比性

留名睇罵戰

有幾多人仲未知L 鏡可以係sony body用

講緊dxomark ，睇字

買sony真係搵自己笨

上年 上到玉龍雪山

得部nex 6 粒電玩左三百幾張，拍左幾條片

係真係好撚廢,冇電仲要用usb差...有冇攪撚錯

索尼色柒 死症

Dxo比較鏡唯一可以比既係A7r 同Nikon D810
大家粒sensor都係imx094aqp同無low pass filter
理論上可比較

yes
factor返像素都可參考下

同樣地apsc鏡可以用imx071去比較
fuji xpro1, pentax k5, nikon d7000同埋sony nex 5n 都係同一粒
除左T stop信唔過fuji之外(因為佢d iso 鳩寫)
其他既分別應該唔會太大

BTW, 之前見人用Sony
save果陣兩邊變型識自動修正拉番正
有無其他機都做到?

利申: canon低階用家

Minolta 都唔識好打有限啦

Nex5n 同 xpro1 原來一樣？

維基講,可以唔信
不過自從sony買左toshiba
samsung退出相機市場
leaf俾phase one 收購左之後
呢個世界既相機sensor製造商得返sony 同canon
咁fuji已知唔會係canon sensor 架啦
其餘既你懂的

順帶一提
好似xt1, xe1, xpro1等等既16MP 相機都係同一個sensor
只係樣子改變了.....

canon 好多機都用sony sensor

但仲有處理器唔同有影響，因為Raw都有蠱惑

只係近幾年既事
大機好似5d4都仲係自家製

利申非任何牌子打手

咁緊係啦, 最公平既對比方法係同一部機測所有鏡
但現實唔許可情況下, 最接近公平既做法只有用同一個sensor比

嘈乜丫，Sony 同 Canon 都買哂佢雙修咪唔使煩

單反d電好d係真
之前去旅行帶D750
唔係影好多張，一粒電用足全程
差座都慳返唔洗帶

溝埋黎做Sonon丫笨

80D

嘩你咁大膽
真係無電點算

如果A73粒電可以用耐啲，唔洗一千張，600我都即刻收貨啦

真係幾撚好笑 a7系列都三年前嘅產品
今時今日仲可以有人拎出黎攻擊就證明佢成功左啦
電池呢個問題講左幾多次
你粒電可以放入背囊
根本放多兩粒電係對你行程無任何影響
但單反所有重量係上哂部機
旅行你影成千張姐係都係長期拎住機咖啦
咁樣係重量方面已經高下立見
睇下a73會唔會好似6d2 咁柒連4k 都無囉

usb 差電

D750真係算係咁，除咗快門問題嗰啲，基本上部機真係對得住個價錢

外國無一間廠做到sensor 都幾可憐

其實大陸手機都係Sony sensor?
由幾時開始 Nikon 無再整sensor ?

嚴格黎講從一開始都係nikon 設計CCD, Toshiba 代工整
直至到CMOS 時代(大概係nikon D2x個期)
Nikon就開始少左資源去研究
只係旗艦機先由nikon自家開發直到D4s...

原本以色列有一間
幫kodak 開發CCD
最後俾leaf買左然後又俾phase one 買左
見到中幅數背好多都仲係CCD就係咁解
又係直到sony介入做左50MP 同100MP呢兩粒接觸唔到咁濟怪物....
50MP 個粒都好d, 有fuji gfx 同pentax 645z用緊
100MP就.....

屌! 變左講sensor故
大家請繼續屌鳩A7系列

講多少少
咁canon 邊d用Sony ?

呢堆50/100哈蘇咪用緊囉

好似eos m 新機好似m5, m6都係
仲有幾部1吋sensor機, g5x 出個期個三部都係

不過講返正題
a7 系列FW50電有1020mAh
nikon d7200, 舊電都有1900mAh
計dslr 平時一機兩電出門, 同A7 1機4電真係無乜分別

哈蘇太貴同phase one 一樣接觸唔到

咪撚玩啦,M5/6係用80D應該細過apsc果啲先係

對唔住大佬
唔係好熟canon

唔止 單反唔用lcd其實影到過千
A7構圖每秒都用緊電

好似 g7果d細機先用Sony 其實點解要咁
貪就手？

無反界佢同你lead住第一就足夠啦，
大把生化武器唔通咁快同你show 哂出黎咩

呢個真心唔知, 以下全鳩估
俾個頭盔我唔該

作為一個business, 如果買sensor返黎整會降低成本又無所謂
同時可以拆下人地d sensor參考下技術
就算用唔可以直接抄都可以做開發資源?
sony 呢粒1吋sensor應該係rx100個粒
其實幾勁下, 咁細個area做到4k 同高清120fps (rx100 V)
當中一定有好多技術上既野學
至於點解canon 無4k
我估係細機定位問題? 粒processor 唔夠快?
又或者sony簽左約唔俾佢整?

利申: 發夢見到, 唔好當真

其實canon 錄影都好廢下
5d4既4k都唔係好得

6d2無4k可能真係技術限制？

咪傻啦 睇canon堆cinema機先啦
佢唔想放4k落部機就唔想放架啦
5d4一開始都無log啦 依家咪話比錢先比個log你

有人認同佢係sir
唔緊要，大把人拆左sony 塊 filter 先去影相
佢冇拆，即係廢

都有可能技術問題
6D2個sensor 結構上同5D4唔同
如果做埋同樣結構會增加感光元件造價

Sony 點解sensor呢方面咁勁

因為佢仲早過Canon發展業務用既Sensor

Canon cinema機咪一樣垃圾

btw
唔知樓主係咪擁有A7r2, 我拍咁耐4K, 影咁多張相
除左係用Techart Contax G adapter 會hang之外,
真係未試過hang機....

對於拍開野既我黎講, 無論A7又好5D系列又好,
一向都係5-8粒電咁帶出街...
所以所謂單反用電少d 呢個理論都唔完全正確,
影相可能係岩既, 但我做4個鐘Event都影唔到一千張相,
唔知點解大家咁強調呢樣野, 反而最重點既Shutter Lag永遠無人提,
目前只有A9解決左呢樣野

另外如果你比我揀去雪山又好去富士山又好,
輕得就輕, 1仔呀果d 機你幫我"咩"埋上山啦下....

利申: SC雙修, 用開定焦

C200開始有睇頭

其他果d ....算啦

因為canon用晒d錢落廣告

其實如果同一塊coms 點解個畫質 發色等會有分別？
就係睇個影像處理器？ 因為呢樣於每間廠都唔同 ？
Nikon 點解整極人色都係唔靚
Sony 就乜都咁柒
Canon 就偏紅

用家問題

因為四萬銀買部flagship d人覺得物有所值，$2000買張cal chart唔撚抵

即係問題係white Balance ?

有錢就是任性

用緊A7ii表示shutter lag有時真係好過分
架機好似無乜反應咁
好彩我好少影d速度野

都話用家問題

Sony 無反只要開住機已經食緊電，唔好話一千幾百張，去旅行行一陣影一張，影完等佢sleep 果段時間已經on99咁喺度放電，調番轉keep 住影重好啲。單反基本上standby 完全唔會用任何電。

a7 配單反既定焦，頭重尾輕又唔好渣手，反應又唔係快，除左拍片同玩老爺鏡，其他時間我拎a6300 好過

有冇人用單反一直開liveview當無反用

Sony啲色堅係柒,不過除富士外其它咪又係咁撚柒,唔執唔收貨

Sensor 同一塊都好, 但係preset 係廠自己入,
好耐以前LX系列同D-Lux 明明係同一部機只係Logo唔同, 發色都唔一樣

雖然firmware 扮演發色既主要角色
但係畫質黎講有時要靠架機既結構
好似d810內部散熱做得比a7r好
有足夠空間俾sensor散熱
所以因為熱力而產生既雜訊d810會比較少
仲有好多好多其他野要調較
例如image processor read out speed, processing speed等等
都會直接影響到sensor performance
因為有呢d因素,nikon d810先可以用同一粒sensor 玩到native iso64
但係a7r native iso只係可以去到 100

注: a7r官網話可以推到iso50
不過nikon官網都話d810可以再推低到iso32
呢個只係firmware野, 唔係sensor native iso

唔係native iso就算啦巴打

佢會當你idle 然後熄返

講定先, 驚陣間又有人走出黎柒

如果唔係native 係咪100 會好過50？

一日一千 你應該唔係影相
係鳩㩒

根本買大大部dslr鳩影又門識執相嘅人佔感九成，canon先長做長有
唔明有乜好爭
又唔係有股份

連上一代6D都可以格住新一代
就知堅係虧

影人像 有幾閒 又要影多幾張預佢炒

影多幾張都好難過千, 除非一日影幾轉人像
我覺得唔係搵食既攝影師一日好難會影過千張

一日影一千張，痴撚線

打雀啲撚樣一千張唔出奇喎,所以係唔撚啱佢地用

貓蛇幾時教我影雀，me唔想衰比人睇

人地係扮免費裸體攝影師
唔識影雀
你俾兩個大西瓜或者兩個籃球佢就可能識得影

咁耐無入黎攝影台，估唔到貓蛇仲未死

邊個quote 佢照block

還能活才是諷刺

除咗Sony, Canon外, Leica 所用嘅cmosis公司cmos呢？

相機界market太細完全無視
岩岩查返人地原來俾ams買左
而家專做科學醫療界既野
都係唔好俾相機界既風風雨雨影響到佢

利申 無研究過cmosis
加上leica太遙遠接觸唔到
窮撚表示無興趣

自

A7系列有好多優點
機身重量輕而又萬能插 加個轉接環 就解放全片幅比好多舊鏡
宜家出埋A9 同少少長鏡 連運動攝影都可以應付
拍片方面 更加造福一班師傅行家
第一代已有Slog 有120p slow motion 有4K
其他廠比個60p你已經係賣點

缺點係鏡頭群 雖然努力 但仍未夠成熟
大三元都係岩岩出齊 定焦都未齊
雖然有L鏡加持 但我始終信原廠鏡
大炮類更加未見有 300mmF2.8 600mmF4
而且去到呢D大光圈 全片幅鏡 重量同其他DSLR鏡一樣咁大咁重
所以重量優勢只係比你玩舊鏡定焦仔先明顯
電量方面 我唔覺得冇可能做到DSLR旗艦咁 我用Nikon掃千零二千張
都只係用一格電 無反一來liveview食電 二來電池細粒

其實嘈咩嘈 冇人迫你買咩機 岩自己用就得
打咁大篇都覺得自己太認真
btw我單支無反都有 唔洗煩

雖然感覺唔到咩火藥味
其實只係nikon電量控制做得特別好
要比單反無反電量
都係比較返canon 同sony 好...

再推推
之前見人用Sony兩邊邊位有變形修正,彎左識搵番直
想問邊個牌子都有呢個function

間間都有 lightroom有得自動修正

thanks!

6D2 都有1200 張

呢d垃圾功能

你咪理，總之啲女睇到口水流

1格電影千幾張 仲有4格電
唔係一粒電

咁誇？
我見d750官方都係寫1200 左右

6Dii咁新，有咩問題都改善左啦
要比較就用同期既機，就好似最旗艦個幾部
nikon d5 (6 January 2016) ： 3780
canon 1dx-ii (1 February, 2016) ：1210
我地讓一讓sony睇睇今年出既a9
sony a9 (April 2017) ：650 (CIPA standard)

奇怪地呢三部機所用電池canon粒電理論上最大
canon LP-E19：2700mAh
nikon EN-EL18a：2500mAh
Sony FZ100：2280mAh
唯一可以俾既comment 係睇下nikon d850 電量會唔會合格
畢竟6Dii同grade既相機佢今年都好似無出過....

雖然攝影科技黎講無人會理leica
但我想知leica m-d 點樣check佢無電？

D5 1dxii有直倒

要睇點影la...
機內修正降噪hdr其實全部用電
熄晒佢然後影+唔常check相的話我5年前用d7000都做到1格電1000張
新機反而食電多左因為功能一定愈加愈多
但係同無反比點都贏幾條街ga la
起碼平時去一個星期的旅行帶2粒電保證可影2000張up
帶少個差電座又唔會驚酒店成日唔夠plug位

其實唔可以直接比較
最首先電壓都唔同

我明
不過睇唔到你話唔鍾意S Fans同邊個話,部機出亂碼

你岩
返到屋企計再下條數研究下
要計energy consumption/frame

呢樣真 5日以下果d 我都係帶兩燈原廠

Sony 又要帶座 又要帶3粒以上

無反電量唔夠，靠兩粒電+usb charger+尿袋咪得
反而對焦準呢個優點無人講

我想像唔到影果陣要插住尿袋有幾撚柒

成全你

比黎做乜？ 1dx 同d5 想輕d 係咪用1/4 粒電？

成全你啦

比較liveview條數又點計

學術研究，追求真相
我鍾意聽街邊鋪啲人鳩嗡
單純追求攝影嘅可以唔使理我

Live view 條數難計啲
雖然好似都有一個基準去計？
好似係叫CIPA

1dx2 liveview = 2xx 張

求帶小弟去大陸影相

貓蛇影雀,世界cup

屌佢之前特登影黎笑9我

屌 出現了

斜玻

講得好呀 今次我撐你呀貓sir

撚狗咁撚

Sony d色真係好撚柒

呢舖真心經典

我怕Sony 炒撚左貓sir

貓蛇請解畫

呢d經典野, 推到開新po

圖已cap

好心柒咗就走啦
用sony嘅都覺得蒙羞

又黎

柒到起雞皮

開d topic 出黎嘈交

屌你好撚柒

笑左出聲

sony幾時炒左貓蛇

炒唔到 義工黎

根本aony都唔睬佢
係佢自己要發癲倒米

點樣裝你？ 我又無話過自己用canon 影
柒少陣啦

強帖留名

好心隻柒貓收皮啦
明明係你自己提canon
又話人哋裝你
輸打贏要
走啦呢度唔適合你
有得你排斥杯葛我哋

我又無話我影 又無話係canon
柒少陣啦

真係好柒
睇一次打一次冷震

柒貓已經成功騎劫咗個post

btw真係好柒

我拎Sony 相同你撼都唔得？
係你自己話Sony 柒色

走啦 都唔知你影乜撚嘢
究竟你影棟大廈影個天定影啲草啫

我唔可以唔出聲
你地咁做係唔岩

果度又唔係佢深圳主場又冇全裸模特兒
即係冇兩個重點
咁點影？

真係冇重點俾佢影喎家陣！

有本事你地叫含撚貓老母企係果度露兩點佢影丫笨！

你地點可以咁樣玩sony最佳深圳裸體模特兒攝影師含sir？

貓sir 居然指責人偷相,人唔笑,狗都吠

坦白講這件事對我有好大壓力
尋日我去大家樂食飯當時外面落好大雨
唔知係唔係取消左攝影活動定乜我唔知總之隔離台座了一班龍友
佢地個個拿著部手機就係談論緊我呢單野
個個都笑我係今天又話我傻的嗎又話我要準備好跳樓
聽到後我心情真係好沉重 情況比起我初初跟團去影model俾班人圍著我笑我用sony機心情更加沉重
我既出發點係對既好似wayman chan咁你估我想搞佢係佢不停出爛相又唔肯改變我先咁憎佢成日搵機會搞佢 就算係stephen ng我都想搵機會扮同佢交惡再搞佢等佢唔洗唔停咁出爛相 不過有識佢既fan同我講"哂勁氣因為佢只在乎like的數量 like多代表自己影得好亦即是影得好過你同我 人講乜佢係唔會聽咁過癮架 "所以先打消搞stephen ng這個念頭

但係做事唔會理後果同當時人或被拖連者感受因而搞出個大頭佛
在此誠意向satta omega先生和其他被拖連者道歉
希望大人有大量原諒我 我保證唔會再有下次
相已經刪走原post我無能力和辦法刪除好抱歉
祝福satta omega先生攝影技術與日俱增和得到明師指導

謝謝

點呀唔插得就收皮啦你

得把鳩口
收嗲啦你
評你兩句喺度嘎嘎蕉蕉
算柒數啦